中國成立新資產管理公司 將金融體系壞帳藏起來

〔編譯盧永山／綜合報導〕中國為了因應武漢肺炎疫情對經濟的衝擊而大肆舉債，預估將使金融系統的壞帳增加5.6兆人民幣（以下同，7900億美元），為中國金融體系現有壞帳的逾1倍。為了處理增加的壞帳，中國比照21年前的作法，成立專門收購不良資產的新資產管理公司（AMC，壞帳銀行），形同把金融體系的壞帳隱藏在AMC裡，但這些爛帳最後仍將由全體中國人買單。

中國銀保監會3月中旬同意建投中信資產管理公司轉型為AMC，並更名為銀河資產管理公司，使得參與銀行不良資產收購、管理和處置的AMC將增至5家，其他4家為華融、長城、東方、信達。

早先成立的4家AMC主要處理銀行業的不良貸款，銀河主要鎖定資本市場的不良資產。例如，自2016年以來中國境內債券違約金額已超過3400億，與影子銀行關係密切的信託公司，去年所持有的高風險資產更激增160%至5770億。

1990年代末期亞洲金融風暴爆發，中國工商銀行、中國農業銀行、中國銀行和中國建設銀行的不良貸款率高達50%左右。在此背景下，1999年4月，中國首家AMC中國信達在北京掛牌成立，接收了中國建設銀行的3730億的不良貸款。同年，華融、長城、東方3家AMC相繼成立，與其他3大國有銀行——中國工商銀行、中國農業銀行和中國銀行相對應，分別接收4077億、3458億和2674億的不良貸款。

2004和2005年中國銀行、中國建設銀行、交通銀行以及中國工商銀行實施股份制改造，再次剝離不良貸款，且再度由4家AMC接下爛帳。4大AMC把從銀行剝離來的壞帳損失，再度剝離到財政部的「共管帳戶」，成爲所謂的「政府負債」，最終由全體中國人來買單。

咁咪永世都唔洗旨意支爆？

係

其實好多國家都有玩呢樣野 只不過方式上有少少唔同

回血劍

印象中華融呢4間野同收數佬冇分別，買壞賬番黎收，關鍵係俾幾多錢買內銀壞賬，如果俾2%買曬壞賬番黎，最後只收番10%都有5倍利潤。